<img src="http://atomjump.org/images/logo80.png">

#atomjumpcom-только для контента
Этот репозиторий представляет собой общедоступную копию важного контента на https://atomjump.com.
на случай, если серверы отключатся.




# Руководство пользователя обмена сообщениями


## Введение
AtomJump Messaging — это многоуровневое «прогрессивное веб-приложение», предназначенное для обмена сообщениями в реальном времени и общения на форумах. В его основе лежит интерфейс обмена сообщениями, который управляет одним форумом, и это руководство научит вас, как работать с этим интерфейсом. Вы можете найти форумы AtomJump, щелкнув определенные ссылки на веб-сайте, при этом форум откроется во всплывающем окне в вашем браузере. Любой веб-сайт может управлять этими форумами, и AtomJump.com является одним из таких веб-сайтов.

Существует дополнительное стартовое приложение (которое запускается в браузере после нажатия значка домашней страницы), которое позволяет вам собирать ваши любимые форумы в одном месте и проверять наличие новых сообщений с любого форума сообщений AtomJump в Интернете. Все эти компоненты имеют открытый исходный код и бесплатны. AtomJump Messaging является зарегистрированным «Безопасным приложением».

* https://atomjump.com/wp/safer-apps/

Будучи прогрессивным веб-приложением, оно имеет определенные преимущества перед приложениями для обмена сообщениями из магазина приложений 1-го поколения:

* Вы можете обсуждать что-то на своем телефоне и немедленно переключиться на настольную версию того же разговора, возможно, даже не входя в систему.
* Вы можете пригласить на форум группу людей, которые раньше не входили в AtomJump, просто отправив веб-ссылку. Им не нужно создавать учетную запись.
* Чтобы новый человек присоединился к разговору, ему не нужно загружать громоздкое приложение с множеством запросов безопасности на телефоне.
* Каждый отдельный форум может управляться отдельной организацией, а функциональность этого форума выбирается оператором и собирается из основных строительных блоков (называемых «плагинами»).

Для начала вы можете попробовать создать форум, например. https://atomjump.com

Чтобы получить дополнительное стартовое приложение AtomJump Messaging (iPhone/Android/Desktop):

* https://app.atomjump.com.

## Опубликовать сообщение
Если вы находитесь на AtomJump.com, нажмите большую синюю кнопку «Чат», чтобы войти на форум. Другие сайты, использующие программное обеспечение AtomJump, будут отображать всплывающее окно с сообщением после того, как вы нажмете определенную ссылку.

Начните вводить комментарий в поле «Введите комментарий» вверху и нажмите «Отправить». Вот и все! Вам не нужна учетная запись, хотя вас будут называть «Анон XX», если вы не назвали себя.


## Чтобы написать сообщение
Вы можете ввести некоторые общие сочетания клавиш для обмена сообщениями для различных типов носителей.

__``Enter``__ Создает

``http://link.com`` http://link.com

``link.com`` <a href="http://link.com">link.com</a>

``:)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/smiley.png"> **

``:(`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sad.png"> **

``;)`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/wink.png"> **

``lol`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/lol.png"> **

``😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭`` 😜😀😊😇⚽️🎎🦊💭
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/iphone-emoji.jpg">
<img src="https://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2023/08/android-emoji.jpg">

«Пожалуйста, заплатите мне 5 долларов» bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwVHJ5JTI1MjBwYXklMjUyMDulMmUlMmUlMmUlMjZhbW91bnQlM2Q1JTI2Y3VycmVuY3lfY 29kZSUzZFVTRCUyNmJ1dHRvbl9zdWJ0eXBlJTNkc2VydmljZXMlMjZub19ub3RlJTNkMCUyNmJuJTNkUFalMmRCdXlOb3dCRiUyNTNhYnRuX2J1eW5vd0NDX0xHJTJlZ2lmJTI1M2FO b25Ib3N0ZWRHdWVzdCUyNiUyNndhX3R5cGULM2RCdXlOb3clMjY&flowlogging_id=e9fa8a7c2f07f#/checkout/login">Пожалуйста, заплатите мне 5 долларов< /a> [со ссылкой на Paypal]

«Пожалуйста, заплатите мне 3,30 фунта» Wp1bXAlMmVjb20lMjZsYyUzZFVTJTI2aXRlbV9uYW1lJTNkQXRvbUp1bXAlMjUzYSUyNTIwUGxlYXNlJTI1MjBwYXklMmUlMmUlMmUlMjZhbW91bnQlM2QzJTJlMzAlMjZjdXJ yZW5jeV9jb2RlJTNkR0JQJTI2YnV0dG9uX3N1YnR5cGULM2RzZXJ2aWNlcyUyNm5vX25vdGulM2QwJTI2Ym4lM2RQUCUyZEJ1eU5vd0JGJTI1M2FidG5fYnV5bm93Q0NfTEclM mVnaWYlMjUzYU5vbkhvc3RlZEd1ZXN0JTI2JTI2d2FfdHlwZSUzZEJ1eU5vdyUyNg&flowlogging_id=2edf7cf13321e#/checkout/login">Пожалуйста, заплатите мне 3,30 фунта< /a> [со ссылкой на Paypal]

``http://yoururl.com/yourvideo.mp4`` [показывает серый значок видео, на который нужно нажать]
``https://atomjumpurl/api/images/im/upl8-32601688.mp4`` [показывает изображение видео, на которое нужно нажать]

``london@`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [со ссылкой на http://london.atomjump.com]

``london.atomjump.com`` <a href="http://london.atomjump.com">london@</a> [со ссылкой на http://london.atomjump.com]

``http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com`` <a href="http://a.very.long.link.with.lots.of.text. com">Развернуть</a> [со ссылкой на http://a.very.long.link.with.lots.of.text.com]

`` http://yoururl.com/yourpic.jpg`` <img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sunset_nelson-150x150.jpg"> [показывает изображение]

``http://yoururl.com/youraudio.mp3`` [показывает серый значок уха, на который нужно нажать]

``http://yoururl.com/yourdoc.pdf`` [показывает значок PDF, на который нужно щелкнуть]


** Эта функция включена на AtomJump.com по умолчанию, но ее может не быть, если ваш провайдер не включил эти плагины.

## На видеоконференцию

Находясь на форуме, нажмите на значок камеры рядом с кнопкой «Отправить». Перед входом на видеофорум появится экран подтверждения. Некоторым браузерам необходимо, чтобы камера сначала была принята в разрешениях вашего браузера.

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/video-cam.png">

Пользователи телефонов могут предпочесть загрузить отдельное приложение.

* https://itunes.apple.com/us/app/jitsi-meet/id1165103905
* https://play.google.com/store/apps/details?id=org.jitsi.meet.
* https://jitsi.org/downloads/

Чтобы познакомиться с кем-то, лучше всего отправить другим людям URL-адрес форума AtomJump (на AtomJump.com вы можете щелкнуть значок «Поделиться») и попросить их нажать на камеру. Дополнительные инструкции вы найдете на сайте Jitsi. https://jitsi.org/user-faq/

Примечание. Эти видеофорумы являются общедоступными, если только вы не находитесь на частном форуме, и хотя вы должны принимать новых пользователей до того, как они присоединятся, после этого вам следует быть осторожными с тем, что вы показываете другим людям. Если вам нужна конфиденциальность здесь, вам следует начать разовый сеанс или приобрести частный форум.

Альтернативный метод: Хотя на большинстве платформ вы сможете перейти на видеофорум, на некоторых платформах, например. особенно на iPad/Internet Explorer, вы также можете напрямую запустить рабочий стол/приложение и скопировать в него адрес форума. Например. Для страниц AtomJump.com адрес форума будет выглядеть так: «https://jitsi0.atomjump.com/[уникальный код]ajps», за которым следует субдомен. Вы также можете найти это, посмотрев на адрес фиолетового значка «ссылка».


## Чтобы назвать себя
Нажмите «Настройки» в левом нижнем углу. Напишите свое имя в поле «Ваше имя» и нажмите «Сохранить настройки». Вам не нужна полноценная учетная запись, но если вы хотите получать уведомления при получении личного сообщения, она вам понадобится (см. ниже).

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/ваше-имя.png">


## Чтобы настроить учетную запись

Создание учетной записи означает, что вы можете получать личные сообщения. Нажмите «Настройки» в левом нижнем углу. Напишите свое имя в поле «Ваше имя», а адрес электронной почты — в поле «Ваша электронная почта».

При желании вы можете добавить пароль к учетной записи (который не позволит кому-либо прочитать ваши личные сообщения). Если вы хотите добавить это, и это настоятельно рекомендуется, нажмите «Еще» и введите свой пароль.

Нажмите «Сохранить настройки».

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

Вы будете получать уведомления по электронной почте о личных сообщениях, но мы не используем ваш адрес электронной почты для каких-либо других целей.

## Чтобы войти на новом компьютере или телефоне
Используйте тот же адрес электронной почты и пароль, которые вы ввели на своем первом устройстве при настройке учетной записи.

Помните: если вы используете общедоступный компьютер, вам следует выходить из системы всякий раз, когда вы покидаете компьютер, поскольку ваши данные для входа будут запомнены.

Примечание. Каждая отдельная установка сервера AtomJump имеет собственную базу данных частных пользователей. Если ваша учетная запись была настроена на AtomJump.com, то эта учетная запись может использоваться другими ресурсами AtomJump.com, но она не обязательно будет работать в каждой версии всплывающего окна обмена сообщениями, которое вы можете найти, поскольку они управляются другими компаниями. .

## Чтобы написать личное сообщение одному человеку
Нажмите или коснитесь имени человека рядом с одним из его сообщений. Затем введите сообщение и нажмите «Отправить [их имя]».

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/send-privately-288x300.png">

Вам нужно будет нажать «Сделать общедоступным», чтобы начать публиковать сообщения, чтобы все могли их снова увидеть.

## Чтобы написать личное сообщение подписчикам форума
Нажмите «Перейти в приват». Вводите сообщения как обычно.

Когда вы будете готовы вернуться к публикации на общедоступном форуме, снова нажмите «Сделать общедоступным».

## Чтобы ответить пользователю Twitter
Нажмите или коснитесь имени человека рядом с одним из его сообщений. Затем введите сообщение и нажмите «Отправить».

Обратите внимание: ответ в Твиттере всегда будет общедоступным, и вам не нужна учетная запись Твиттера. Из нашей учетной записи AtomJump будет автоматически отправлено сообщение о том, что на форуме, на котором вы сейчас находитесь, их ждет сообщение. От них зависит, будут ли они читать свои сообщения в Твиттере и отвечать на них.

## Чтобы стать подписчиком форума

Если у вас <b><i>нет учетной записи</i></b> и вы хотите получать уведомления только по электронной почте (без необходимости входа в систему), вы можете подписаться, нажав и переключив ухо на зеленый цвет. «слушающее ухо» в окне сообщений, которое запросит ваш адрес электронной почты. Затем нажмите «Подписаться».

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/not-listening.png">
<i>Не подписан. Нажмите, чтобы подписаться.</i>

* <img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/listening.png">
<i>Подписатьсякровать. Нажмите, чтобы отказаться от подписки.</i>

Если у вас <b><i>есть учетная запись</i></b>, сначала вам следует войти в нее. Для этого нажмите «Настройки», нажмите «Еще» в поле пароля и введите свой адрес электронной почты и пароль. Затем нажмите «Войти».

Теперь на странице обмена сообщениями коснитесь и переключите ухо на зеленое «ухо слушающего», чтобы подписаться на этот форум.

Чтобы <b>отписаться</b> от подписанного форума, коснитесь и переключитесь на красное «ухо не слушающего» на странице сообщений.

## Чтобы создать группу

Введите собственное имя группы или существующее имя общедоступной группы, где на AtomJump.com написано «Введите имя группы», и нажмите <span class="notranslate">"AtomJump"</span>.

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/group-name-290x300.png">

например Введя <span class="notranslate">"sailinglondon"</span> и нажав <span class="notranslate">"AtomJump"</span>, ваш браузер перейдет по следующему адресу:

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/sailinglondon.png">

Поделитесь ссылкой на свой форум со своей группой по электронной почте, SMS, мгновенным сообщениям или каким-либо другим способом. Эту ссылку можно быстро найти на сайтеatomjump.com, нажав значок «Поделиться» в правом верхнем углу соответствующей страницы.

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/share-300x192.png">

Каждый человек может затем стать подписчиком форума, чтобы получать постоянные уведомления.

<b>Совет для продвинутых:</b> при желании вы можете добавить <span class="notranslate">“/go/”</span> в конец веб-ссылки, что сразу же откроет живой форум для ваших гостей. (чтобы им не приходилось нажимать большую синюю кнопку «Вперед»).

<b>Временные адреса</b>

Если вас отправили на временный адрес (например, http://sailinglondon.clst4.atomjump.com) и сказали, что для полной активности потребуется 2–48 часов, вы можете проверить статус передачи домена по https: //dnschecker.org. Введите предполагаемый адрес вашей страницы, например. «sailinglondon.atomjump.com» и выполните поиск. Вам необходимо подтвердить, что все возвращаемые адреса отличаются от «114.23.93.129» (который является существующим домашним адресом сайтаatomjump.com). В этом случае каждый сможет увидеть правильный сервер, и вы сможете смело приглашать других людей на форум. В противном случае есть вероятность, что некоторые пользователи напишут на форуме сообщений, но эти сообщения будут отправлены не на тот сервер и не будут видны другим пользователям.

## Чтобы создать отдельную комнату

На AtomJump․com вы можете ввести собственное уникальное имя комнаты с надписью <span class="notranslate">“Enter a group name” ("Введите имя группы")</span>, например: <span class="notranslate">"fredfamily"</span> и коснитесь нижней записи <span class="notranslate">‘Create a PRIVATE room’ ("Создать ЧАСТНУЮ комнату")</span>.

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2021/01/fredfamily-208x300.png">

На AtomJump․com это стоит 15 новозеландских долларов в год (около 10 долларов США в год). Вы также можете зарегистрироваться непосредственно на <a href="http://atomjump.org/wp/introduction/">этой странице</a>. На других сайтах вам следует обратиться к своему системному администратору, чтобы добавить пароль частного форума.

Примечание. Пароль форума, который вы решите использовать, отличается от вашего личного пароля и должен быть таким, чтобы вы могли удобно отправить его по электронной почте каждому участнику комнаты.

## Для получения SMS-уведомлений
Обратите внимание, что на AtomJump.com это приложение заменено бесплатным и предоставляет всплывающие окна с графическими сообщениями. Однако эти инструкции могут применяться и к другим установкам сервера.

Нажмите «Настройки» в левом нижнем углу. Нажмите «Дополнительно» и введите свой международный номер телефона без ведущего знака плюса «+» и без пробелов, например. «+64 3 384 5613» следует ввести как «6433845613».

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/sms-phone.png">

Скорее всего, ваш провайдер взимает плату (например, 16 центов за сообщение), поэтому ознакомьтесь с инструкциями вашего провайдера.

## Чтобы получать уведомления приложений

Уведомления приложений, хотя и возможны, но не очень заметны в обмене сообщениями AtomJump. Как правило, люди, стоящие за AtomJump, предпочитают спокойную жизнь, поэтому лучше всего относиться к уведомлениям о сообщениях так же, как к электронной почте: вы проверяете новые сообщения тогда, когда хотите их проверить, а не тогда, когда все остальные хотят, чтобы вы их проверяли. Другими словами, вы контролируете свое пространство и уважаете общее желание других людей молчать на вашем телефоне.

Перейдите на веб-адрес форума. Нажмите «Настройки».

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/settings.png">

Есть несколько ссылок на «Получить всплывающие уведомления» для Android и iOS. Если это частный сервер, вам нужно будет скопировать указанный адрес сервера. Нажмите ссылку приложения, а затем, если вы еще этого не сделали, «установите» приложение, выполнив действия, описанные в ссылке «Установить», на свое устройство Android, iPhone или настольный компьютер. Это создаст значок домашней страницы, к которому можно будет вернуться.

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2023/09/register-atomjump-app-224x300.png">

В приложении нажмите <span class="notranslate">"Register on an AtomJump group or a Private Server" ("Зарегистрироваться в группе AtomJump или на частном сервере")</span> ивведите имя группы вашей страницы xyz.atomjump.com (для xyz.atomjump.com введите «xyz») или вставьте URL-адрес, указанный на вашем частном форуме, в разделе «Настройки».

Вам будет предложено войти в систему, и вы сможете создать учетную запись или войти в существующую учетную запись. Если это выполнено, браузер должен показать, что вы связали свое начальное приложение со своим адресом электронной почты на этом сервере, а само начальное приложение должно сказать <span class="notranslate">‘Listening for Messages’ ("Прослушивание сообщений")</span>.

<img src="http://atomjump.org/wp/wp-content/uploads/2017/01/messaging-pair-2-2.jpg">

Это означает, что любые личные сообщения для этой учетной записи будут появляться при открытии приложения, а на некоторых устройствах (например, настольных компьютерах/Android) будет издаваться звуковой сигнал, если приложение работает на фоновой вкладке. Однако на многих телефонах Android звук пинга не будет слышен, если телефон перешел в спящий режим.

Нажмите на эту вкладку, чтобы просмотреть полную версию сообщения, а затем нажмите <span class="notranslate">‘Open Forum’ (Открыть форум)</span>, чтобы войти в сам форум, где вы сможете ответить.

Чтобы <b>отключить уведомления о сообщениях</b>, вы можете в любой момент «отменить регистрацию» на определенном сервере. Уведомления о сообщениях будут отправляться по электронной почте, пока вы выйдете из системы. Повторная регистрация приведет к возобновлению уведомлений.

Вы можете подписаться на любое количество форумов. См. раздел <a href="#become-owner">"Чтобы стать подписчиком форума"</a> выше.


## Чтобы сохранить ярлык форума
Если вы пользуетесь телефоном, мы рекомендуем установить стартовое приложение AtomJump Messaging в качестве ярлыка на рабочем столе.

* https://app.atomjump.com.

Нажмите «Зарегистрироваться в группе AtomJump или на частном сервере» и введите имя группы вашей страницы xyz.atomjump.com (для xyz.atomjump.com введите «xyz») или вставьте URL-адрес, указанный на вашем частном форуме. , в разделе «Настройки».


## Чтобы опубликовать фотографию
Нажмите на значок «Загрузить» в левом нижнем углу. Выберите фотографию в формате .jpg на своем диске и нажмите «Загрузить». Примечание: вы можете выбрать более одной фотографии.

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2020/10/upload.png">

Примечание. Если вы используете мобильное устройство, например. Android, чтобы получить доступ к вашей Галерее, а не к «Камере», выберите «Документы», а затем «Галерея».

Вы можете просмотреть предварительный просмотр фотографии с возможностью масштабирования, нажав на появившиеся миниатюры предварительного просмотра. Коснитесь фотографии еще раз, чтобы закрыть полный предварительный просмотр.

## Чтобы опубликовать стикер **
Нажмите на смайлик в левом нижнем углу. Затем нажмите на свою наклейку.

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2017/01/laugh1-150x150.jpg">

## Для загрузки сообщений
Войдите в свою учетную запись. Нажмите значок «Загрузить» в левом нижнем углу. Нажмите кнопку «Загрузить». Он загрузит файл электронной таблицы .xlsx, который можно открыть с помощью любого программного обеспечения для работы с электронными таблицами, например Открытый офис, Google Документы, Microsoft Office.

## Чтобы изменить язык **
Нажмите «Настройки» в левом нижнем углу. Затем нажмите «Еще» и раскройте поле «Язык». Выберите ваш язык. Затем нажмите «Сохранить настройки». Возможно, вам придется ввести пароль еще раз, если вы вошли в систему.

Примечание. Серое поле на передней панели со значком «Настройки» изменит язык только в том случае, если на соседнем сайте реализована эта функция, и вам может потребоваться обновить страницу в браузере. Изменение языка приведет к изменению справочных сообщений в центральном окне. Это не влияет на текст, введенный другими пользователями.

## Для перехода в полноэкранный режим **

На вашем **телефоне Android**, когда вы находитесь на часто посещаемой странице обмена сообщениями AtomJump, зайдите в «Настройки» браузера (часто это значок с тремя полосками рядом с адресом вверху) и выберите опцию «Добавить на главный экран». или что-то подобное.

На вашем **iPhone**, когда вы находитесь на часто посещаемой странице обмена сообщениями AtomJump, нажмите значок «Поделиться» внизу страницы, а затем значок «Добавить на главный экран» внизу или что-то подобное.

Затем вернитесь на главный экран телефона и коснитесь значка. Затем во время обмена сообщениями будет использоваться полноэкранное пространство.

## Для удаления сообщений

Любой может удалить любое сообщение на AtomJump.com, и мы разрешаем это, чтобы форумы в основном были самомодерируемыми. Хотя это может означать, что ваше сообщение кем-то несправедливо удалено, это означает, что на форуме останутся только те сообщения, которые все одобряют. Если у вас есть проблемы, которые не могут быть решены с помощью этой политики, свяжитесь с нами на странице конфиденциальности.

Чтобы удалить сообщение, коснитесь или щелкните само сообщение, и вам будет показано сообщение со значком мусорной корзины под ним. Коснитесь значка мусорной корзины, и сообщение будет удалено через несколько секунд.

<img src="http://atomjump.com/wp/wp-content/uploads/2019/03/delete-example-150x150.png">

Примечание. После публикации сообщения у вас есть 20 минут (для установки AtomJump по умолчанию, включая AtomJump.com), чтобы удалить сообщение, прежде чем другие каналы роботов смогут его скопировать.

## Чтобы остановить мерцание изображений на Android

На телефоне Android, если вы подключаетесь к незащищенному http-серверу обмена сообщениями и в настройках браузера вашего телефона включен «Облегченный режим», вы, скорее всего, обнаружите:маги, кажется, мерцают каждые 5 секунд или около того. Мы рекомендуем отключить «Упрощенный режим», чтобы страница настроек браузера Chrome на вашем телефоне не мерцала.

Альтернативно, если с сервером связан домен https, проблема должна исчезнуть.
 
 

__** Эта функция на AtomJump.com включена по умолчанию, но ее может не быть, если ваш провайдер не включил эти плагины.__
